（推到全世界見到）立會勝選唯一解：初選+區議會選區配票，唔跟就等輸。

要九月立法會選舉擊敗中共配票機器嘅方法只有一個，就係透過全民一人一票初選產生限定數量嘅候選人，然後根據區議會選舉數字，向每一個區議會選區分派投票任務，由區議員負責分區綁樁固票。具體分析可以參考我之前嘅post：

對於泛民，你哋要認清民意同時代嘅走向，唔能夠再有大佬心態覺得個議席寫咗自己名，要選就參加初選，接受民意洗禮，你係有貢獻、有誠意嘅，市民看在眼裏，你初選自然會過。

對於本土／素人，你哋要對自己、對市民有信心，時代已經唔同咗，本土思潮已經興起，你哋絕對有足夠支持渡過初選；而且在市民監察下，一個真正公平公正嘅初選唔會變成打壓、排擠你哋嘅工具。

對於各位選民，你哋係成件事最重要嘅人。你哋要意識到自己嘅力量，主動去促使（迫使）政治人物參加初選；你哋要認清反共抗暴嘅目標，停止互相攻擊，團結一致爭取一步步邁向勝利；你哋要抛棄一己之私同成見，完全配合策略投票任務，唔好因為初選結果或者被分派到嘅投票對象稍有不如意就拒絕投票。

反共抗暴之戰去到今日，大家都應該完全了解到兄弟爬山、不分化呢啲信條嘅重要性。事到如今，我哋已經無唔團結嘅本錢。從政治人物到各位選民，我懇請大家要相信人民嘅選擇，繼而服從人民嘅選擇。唯有百萬一心結成一個戰鬥團隊，用最高嘅紀律同團結共同奮鬥，先有一絲打敗眼前呢個世界最大暴政嘅機會。

Support

推唔郁都幫手推一推

自推

我覺得呢個POST幾詳盡..

入嚟討論下立會初選同配票要點做

行會成員、立法會、區議會議員「捐薪抗疫」議員問卷調查
新型冠狀病毒在本港肆虐，社會經濟大受打擊。早前不少民間組織建議特首、問責官員及議員們帶頭減薪，與民共渡時艱。及後特首與問責官員捐出一個月人工(折合約1,000萬港元)予公益金「及時抗疫基金」以此回應市民訴求。

為了解立法會、區議會議員對特首及問責官員「捐薪抗疫」的看法，公民力量現進行問卷調查，搜集議員們看法，並得出調查結果後，向政府有關部門反映意見。

大家可以做下問卷, 反映下真實情況

多謝你創造咗國歌

認同 幫推

多謝幫推

巴打高見

利申：唔識選舉學

啱啱去睇咗你原po
諗到下面呢個情況
用返你個例子
港島 選六席，四十幾萬人投咗票，攞到 77000就穩奪一席

你嘅例子，無提到對家用幾多張名單去爭三席
如果對家係用兩張名單搏三席
就要睇對家兩張名單係咪都平分配票
即係兩張名單各得十萬票
咁計剩餘票數，對家都未必穩奪第三席
但係如果對家係一張名單搏三席，就多數會穩袋第三席

我嘅睇法係
如果我方陣營做到配票（目前來講按區議會細選區配票係最有效）
咁我地可以研究，點樣用盡25萬票，攞四席
如果對家平分票俾兩張名單，兩名單剩餘數係三萬票到
我地只需要四張名單都有6萬5千票，就足夠贏四席
（即係唔需要攞足七萬七票去穩贏一席）
同樣如果對家只係一張名單搏三席
咁佢地名單第三位，最多只會得五萬票
仍然輸俾我地陣營嘅平均六萬五千票
所以只要我地可以做到平均配票，四張名單得票差距唔多過3-5%
我地係會穩奪四席

變數係：對家用三張名單，同樣平均分票，咁究竟係我地贏四席定對家攞三席，就好難預計啦
（變數二：對家係指民X聯同工賊會，如果有新民黨、經民聯加入，對我方係利多於弊）

配票要成功，關鍵係：選前各區區議員會盡力去箍票，要掌握好各區黃營鐵票數字。
關鍵二係：區議員必須落力向選民說明：參加配票，為咗贏呢一仗，請佢地放棄個人喜惡、按建議投俾指定嘅名單。如果呢個做唔到，或者仲要去強調尊重選民自主投票嘅意願，咁就唔好太樂觀了。

最後要諗嘅係：上年區議會選舉，多出來嘅「沉默」大多數票，尤其係投俾黃營嘅，未必會再出現；相反，上次投咗嘅藍「沉默」大多數，九成九都會繼續出來投票。如果考慮埋呢個最壞情況：我方陣營要考慮「穩三望四」策略，確保頭三張名單肯定贏一席嘅票數，然後睇住投票率走勢，調動各分區嘅剩餘力量去爭第四席（呢個情況係最難打）

所以統籌配票嘅，當日真係要好多人手⋯

多謝巴打意見，原po #80都有巴打提到如果每人配足七萬七票會浪費選票，佢都提議應該每人配六萬五就得。

具體要分配幾多票要由有選舉經驗嘅專家計一計；其實我只係想推廣「初選+區議會選區分派投票任務」呢種玩法，原po個例子當俾大家了解下個概念就得

各懷鬼胎唔協調既就只有輸
希望各方勢痕大局為重
區議會大勝，唔係因為政績，而係政治
素人又好，泛民都好
唔協調即係為自己，唔係為光復

巴打個po係好嘢來嘅
比起只提私怨同白票有實質好多

來緊嘅立法會選舉呢場仗
係要集思廣益各種有利我方嘅戰略
多啲有實質嘅討論
先可以打好場仗

一定要搞初選，回帶

中降頭的大白田西選區 - 泛民和勇撕殺最後建制漁人得利